\beginsong{Io come te}[by={E. Carletti -- G. Carletti -- C. Cattini -- M. Vecchi}]
%\transpose{+4}

\beginverse*\nolyrics
\[E- | D | C | A-] \rep2
\endverse

\beginverse
E se a gui\[E-]dare la mia mano
non \[C]fosse più l'amore
\[A-]ma l'avidità o qualche
\[C]cosa che la presuppone, \smallskip\chordsoff
dai valichi d'Europa
all'Africa Sahariana,
tra l'ebrezza di un buon vino
e tracce dalla storia umana,\medskip
\chordson
viag\[G]giando a piedi scalzi
tra \[A-]gente senza veli,
tra \[C]uomini diversi a cui
non \[D]è permesso stare in piedi: \smallskip
lo \[G]sento ancora dentro
quel \[B-]battito costante
non \[C]viene dal mio petto
ma da un \[D]posto molto più distante.
\endverse

\beginchorus
\[G]Io come \[D]te,
cer\[A-]cando un senso in questo mondo,
tro\[C]varlo quando tocchi il fondo.
\[G]Io come \[B-]te,
non \[C]{c'è colore}, non c'è razza:
due \[D]occhi, un cuore, stessa faccia.
\endchorus

\beginverse*\nolyrics
\[E- | D | C | A-]
\endverse

\chordsoff
\beginverse
E se a guidare la mia mano
non fosse la passione
ma un sentimento fatto di armi,
odio e distruzione,\medskip
mi accorgo a cuore spento
che questo non è tutto
non voglio più voltarmi guardo
in faccia e cerco il giusto,\smallskip
dei miei contrasti tremo e
mi accorgo di esser solo
ma non mi arrendo e con le ali
volerò in un altro cielo.
\endverse

\beginverse\chordson
\[E-]Superando le barriere e \[C]le diversità,
\[A-]cancellando le frontiere \[C]dell'ambiguità,
\[E-]ogni vita ha la sua storia e \[C]vuole verità,
\[A-]ogni uomo nasce uomo e \[B]chiede dignità!
\endverse

\endsong
